[
  {
    "id": 1,
    "questionText": "Türkmen halkynyň iň meşhur 'destany' (eposy) haýsy?",
    "options": ["Leýli-Mejnun", "Gorkut ata", "Şasenem-Garyp", "Oguznama"],
    "correctAnswerIndex": 3
  },
  {
    "id": 2,
    "questionText": "Türkmen halkynyň milli akyldary, şahyry kim?",
    "options": ["Döwletmämmet Azady", "Mollanepes", "Magtymguly Pyragy", "Seýdi"],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "id": 3,
    "questionText": "Magtymguly Pyragy haýsy 'dini' eserleri bilen meşhur?",
    "options": ["Goşgular", "Dessanlar", "Romanlar", "Pygamberiň (S.A.W) ömrü"],
    "correctAnswerIndex": 0
  },
  {
    "id": 4,
    "questionText": "Türkmen edebiýatynda 'Dessan' näme diýmek?",
    "options": ["Gysga hekaýa", "Dört setirlik goşgy", "Uzyn liriki-epik eser", "Taryhy resminama"],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "questionText": "'Şasenem-Garyp' dessanynyň baş gahrymanynyň ady näme?",
    "options": ["Kör Ogly", "Garyp", "Mejnun", "Tahyr"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "id": 6,
    "questionText": "Oguznama (Oguz hanyň dessany) esasan näme barada gürrüň berýär?",
    "options": ["Oguz hanlaryň uruşlary", "Türkmen halkynyň gelip çykyşy we taryhy", "Söýgi hekaýalary", "Dini dogmalar"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "id": 7,
    "questionText": "Goşgynyň iň kiçi gurluşy bolan we köplenç 4 setirden ybarat bölegine näme diýilýär?",
    "options": ["Dessan", "Bendi", "Köp bent", "Setir"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "id": 8,
    "questionText": "Molla Nepes haýsy eseri bilen meşhur?",
    "options": ["Oguznama", "Gül-Bilbil", "Zöhre-Tahyr", "Leýli-Mejnun"],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "id": 9,
    "questionText": "'Kitaby Dädem Gorkudyň' esasy temasy näme?",
    "options": ["Adamyň ýeke-täk durmuşy", "Oguzlaryň arasyndaky gahrymançylykly wakalar we halk däpleri", "Syýasy göreşler", "Ylmy açyşlar"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "id": 10,
    "questionText": "Bir hekaýanyň ýa-da eseriň esasy düşünjesi ýa-da ideýasy näme diýilýär?",
    "options": ["Söz düzümi", "Tema", "Harplyk", "Sypat"],
    "correctAnswerIndex": 1
  }
]